其實財務自由既人每日生活點過？

自然醒：炒股
中午：食大快活
午市：繼續炒野
晚市：夜期，美股，部署明日策略
晚餐：老麥，三哥，大快活

週六日假期：檢討上星期交易

財務自由仲要炒？

返工

要炒股就唔夠自由，有冇見誠哥尸夜望住個市？

搭的士返工

Cls炒完晚市夜期先食晚餐

上連登請教人點過生活

錢冇人厭多

返工做部門打手

上連登出膠post

悶

咁炒法仲慘過返工

唔需要靠炒股賺$ =/= 唔可以落場玩下

仲洗鬼炒 種下花花草草過下日晨又一日

財務自由工時仲長過返工
唔怪得香港人咁鐘意打工

啱價買左就算啦，仲炒mud 鬼

運動 飲茶 睇都市閒情 睇財經台即市節目

唔炒野咁悶點過

如何達到財務自由

你睇下蓋清就知

你嫌錢腥？

吉...

搵份風流工hea下

炒股賺硬?

訓醒去酒店食早餐
中午shopping 遊下車河 plan下次去邊度旅行
夜晚開枝靚酒 据扒

你依D先係財務自由
樓主食大快活同老麥 = 廢老拎綜援生活

本多終勝

睇下蕭生咪知

日日9up等死

得閒托下個市
扮燈神叫人買對家

投資start up、響世界各地買物業、囤積真金、投資高價藝術品、一年住一個唔同國家、買農田，或者創業

你可以睇下啲退休既hedge fund manager，有好多都係做緊哩啲

你睇龔成點生活咪知

傻仔，知唔知蕭生個Youtube每個月分紅幾多？Patreon又幾多subscriber？

有一億身家

前一晚：上連登
一起身：買對家
收市：數錢

利申：財務自由鳥

我fd老豆日日踩單車，約班退休車友玩。

聽講十幾間寫字樓的士收租

以前會答：食老麥加大
宜家會答：食窮黃店

悶到日日R人陪自己玩，但個個番工唔得閒理佢

識個退休manager玩國畫果啲
日日上網碌下有無啲得意古畫呀果啲
跟住開心share fb
同埋去左幾間大學讀MA in Chinese culture

00:00-23:59 sleep

識人起身食下野 打理下花花草草 落街街個圈 訓下覺 又一day

....咩有人真係以為蕭生靠youtube搵食

黃晒標 Patreon一個月先70萬左右

70萬對財務自由既人來講好少

做監製果陣已經上左岸

你唔係以為佢好等錢用呀

參考bon叔

返工屌返老細轉頭
奉旨唔做野
做野無效率
每日12~1準時食飯
430後先會係咁依努力下
6點準時收工
返到屋企開支82年百事/香檳/響30
一路睇住歐洲同美股走勢
一路鋸住A5和牛/1++韓牛/澳洲M12牛 西冷
然後去到美國收市就上床訓

有錢一定要炒股？
你永遠不會成功

財務自由都已經有被動收入

小豬做緊俾大家睇

真心問點為之財務自由？

食屌屙瞓

仲返工

Block

唔洗返工 都有錢夠你生活

典型例子，收租

做運動睇書整野食
愈來愈小朋友

拎綜援食印尼撈麵

有錢先過到自己想要既生活

上連登出 post 笑鳩巴菲特

啱呀
啲咁嘅生活真係慘過拎傷殘津貼

每日計住自唔自由嘅equilibrium point

Exactly

一年去幾個月旅行

遊山玩水去旅行
留響香港就朝早行山
然後去做下gym做下 facial
再去 high tea

財務自由定唔洗打工呀

我講個真實例子你知
啲廢老財務自由都係過緊廢老生活
最多係去遊行豪啲 食好住好又包車咁
因為佢地根本唔識享受唔識生活
財務自由就日日自然醒 食早餐 去打麻雀
星期三六就趕返屋企賭馬
當然你可以話係佢地心目中咁已經係享受人生
但日常同其他廢老無分別

當賭錢姐

會然蓋世寶

可以留意下 ig: samchui
佢就係財務自由既例子

人係需要興趣的

你大學see break點過
佢地咪點過囉

小朋友生活先係財務自由

財務自由 - 老麥，三哥，大快活?
fail
拉

返緊工都可以財務自由，前提係有興趣同帶到成功感

係炒完夜市淨係得m記揀咋喎

咁佢既職業係全職炒家，同財務自由冇關係

一樣返工/創業，不過唔怕俾人炒唔洗受氣，老闆屌你咪炒返佢

富翁在海濱度假，見到一個垂釣的漁夫。富翁說，我告訴你如何成為富翁和享受生活的真諦。漁夫說，洗耳恭聽。富翁說，首先，你需要借錢買條船出海打魚，賺了錢雇幾個幫手增加產量，這樣才能增加利潤。那之後呢?漁夫問。之後你可以買條大船，打更多的魚，賺更多的錢。再之後呢?再買幾條船，搞一個捕撈公司，再投資一家水產品加工廠。然後呢?然後把公司上市，用賺來的錢再去投資房地產，如此一來，你就會和我一樣，成為億萬富翁了。成為億萬富翁之後呢?漁夫好像對這一結果沒有足夠的認識。富翁略加思考說，成為億萬富翁，你就可以像我一樣到海濱度假，曬曬太陽，釣釣魚，享受生活了。噢，原來如此。漁夫似有所悟，那你不認為!我現在的生活就是你說的那些過程的結果嗎?

朝早飲茶行山/運動
晏晝睇下戲/學吓嘢
夜晚飲酒食好西
1 2個月去次長旅行

咁係失業的生活

打風流工，識個人屋企剩落兩個唐樓單位，佢就攞嚟間晒劏房凈收祖月入4皮幾。自己仲打份萬零蚊工，佢話唔做嘢好悶返公司同人吹吓水睇吓女仲過癮。

有錢人邊度洗炒股？
財務自由嘅人應該係日日屌唔同女，個個月都會環遊世界，出海玩

詳情參考麵仔生活

做下gym 煮下嘢食 打機 睇書 上堂學下嘢咁囉

利申FF

【重開】被控暴動義士開店了！

請大家支持下

22：30瞓

移民去一個同香港冇引導條例嘅國家

請雇傭軍

每日計算黑警死亡數字，並打飛機

問財務自由的男人

後生時試過一排全職炒股 其實係比樓主講嘅更加恐怖...

基本上係時時刻刻都諗住個市 諗住買乜賣乜

食飯時又諗 睇睇下電視又諗 仲有無數次發夢夢見個市嘅情況而嚇醒

後來因為壓力太大放棄左全職炒股

你信條假膠。我識老一批多數會打份風流工。
後生連登trader ，吹水佢地就識。

問下d住公屋攞綜援嘅人

樓豬知唔知咩叫財務自由

令我諗起日日睇蘋果寫facebook個廢老

植物人？

買部跑車玩下
交友App識下女

睇下bob叔

每日起身慢慢食早餐, 睇住旁邊D西裝友趕頭趕命,自己懶懶飲杯奶茶

食完早餐, 返屋企上網搵工, 每日SEND十封信差唔多,

之後訓覺, 訓到十二點或者一點起身, 可以開電腦睇劇, 睇電影, 打下機, 有左電腦, 呢個世界大把免費娛樂

到左三四點, 可能會覺肚餓, 由於消耗唔多, 可以考慮落街10蚊兩個包, 或者 食麥皮

HEA到晚上, 如果有家人就返屋企食飯, 冇就盡可能自己煮, 節省少少

失業左一個月, 依照咁既生活方式, 扣除必要開支, 總支出大概平時返工四成左右,

諗落都覺得好笑, 我辛苦工作, 為左就係六七十歲後, 可以享受類似咁既休閒寧靜既生活

原來失業已經可以做到, 人生真係可笑, 哈

兩個極端黎
一係就利用社會福利到極緻
一係就靠腦力搵錢 冇家底一開始實要做啲灰色野起手

請參考bob叔

誠哥就唔會買股？

youtube 分紅
外行人識條鐵咩 中文市場得分紅食西北風就差唔多

用被動收入再搵多啲被動收入

work for fun

漁夫冇得選擇
漁夫既生活只係富翁其中一個選項

唔知，比個數黎睇下有幾多

樓主時間表重衰過返工呀

人地用VC 黎炒 幾十倍咁賺使鬼睇

所以班有錢佬味越來越長命但反而班二三世祖一出世就玩壞身子

結論：攞綜援=財務自由

認真答你
睇書，玩game，做gym

中

所以話窮人幾有錢都係有窮人嘅思維

仲食大快活?

晏晝：起身，落樓下茶記食或者自己煮個brunch，跟住出去放狗、或者約朋友飲茶、食飯
黃昏：有時睇吓戲、買吓嘢、睇吓展覽(不過而家冇)，約朋友去會所打羽毛球、游水、行山(有時會係朝早)
夜晚：同老婆煮飯仔或者出去食飯、喺屋企睇吓書雜誌電視咁，預備美股開市炒
凌晨：炒到咁上下整個宵夜食，整理一下，沖涼瞓覺
另外每兩個月去一次旅行，邊度都去，跟團：勝景遊、翠明假期嗰啲

財務自由嘅中老年係咁上下

至於財務自由嘅後生，雖然不愁收入，但都會繼續搞生意同埋玩車玩錶玩衫啦，就係咁簡單

屌，同我依家放無薪假一樣娛樂少左，物質無咁豐富，但係到60-70歲個陣我諗都無乜追求

咩生活質素既財務自由先

公屋撚
日日係屋企做隱青食頹飯

一個月洗費可能5千左右搞掂
其實香港好多人都做到
只不過唔去咁做姐

我老豆有fd 40歲已經財務自由
但真係好悶
45歲出返嚟返工
做返自己本行 送左兩層樓比個仔

日日食頹飯洗鬼$5000，你咪玩野

冇話咩叫識唔識享受人生生活嘅，開心咪得囉

我home office 日日買餸煮飯
張信用卡碌下碌下都用左4000幾

正常 我又返工
又去街
都係用5000幾

買餸煮飯緊係貴過食頹飯同埋反工要車錢，做廢青洗鬼車錢

我指一切生活所需
交租水電煤上網等等

有屋企人幫手分擔既係我眼中唔算真正財務自由

有個單位，收緊每月萬5蚊租，算唔算財務自由

咁你15k 夠唔夠你生活
夠咪係

我都有
但好似返多份工安心啲
係咪奴性

慘過狗

如果每個月淨得果萬5收入
但你一個月都已經要洗萬2~3就真係危d
一斷租/間屋有咩事 又無左舊錢

邊有得自然醒，9點起身食早餐同準備港市，12點食lunch食完繼續追市，4點半後就下午茶同午睡，然後9點起身食晚飯同準備美市，追到5點半先可以訓

食m 記加大

咁多人講炒股財務自由
其實我覺得要日日睇住個市Daytrade已經唔算財務自由
只係你份正職home office+唔洗打人工姐

財務自由唔係應該指 被動收入>支出 咩

供斷？

依D都係習慣同興趣黎嘅，試過有半年過真·退休生活搞到成個廢人咁，連餸都唔想買又唔出街，日日叫外賣同齋網購，打機煲劇到一個地步係見到都驚都想嘔，無任何方法可以再消磨時間就比D野自己做

係我角度 真正財富自由起碼要有4層樓

一層自住 三層放租 咁先勉強收入> 支出

得三層or below都係要番工 不過略為輕鬆咁解

有單位收緊5萬一個月 算唔算

唔算

你每月洗少過萬5就算

不過唔現實

你睇吓樓主個假設先
個schedule咁炒法
啲錢腥唔腥就佢正知
但唔方自由咁囉

5萬

屌柒左sorry

咁洗少過5萬就算 咁合理好多

嗰個就係你？
ching注意飲食

全職trader 同 財務自由係2個concept 黎..?

你講嘅係心靈自由

阿爸阿媽都home office，中高層無咩野做又無壓力，照出糧，五六日就一齊出街食飯，行下街咁。最近無得去旅行就成日online shopping

收租收息夠生活啊，但人工高又無咩壓力點解唔番工，無人嫌錢多架

依類中高層除左拎黎簽名狽獲真係無乜用途

財務自由唔等同要做廢人
你可以照返工 照搞生意 照炒股
我都識d朋友係打風流工
唔等錢洗份工又做得開心，佢都係享受緊自己生活架

財務自由只係講緊
假設你咩都唔做
係咪一樣可以 被動收入>支出

但無要求你為左解鎖"財務自由"呢個成就
專登一定要咩都唔做

疫情時既生活

中午：工人煮好飯，被老婆叫醒食飯
下午：打機，睇/聽youtube，定期要續的話就處理吓
晚上：又係食住家飯，然後繼續上網打機youtube或睇戲，有時會幫老婆做吓公司嘢

工人放假：中午醒，係屋企是但食，然後出街去黃店消費

點解你會覺得財務自由嘅人，係會鳩Fing 無嘢做

炒股成功嘅人好多都好自律，每一日會自己安排工作比自己做

淨係睇書都有排睇

應該咁講 炒股個啲係要成功財務自由既人先做到

同埋開會囉，仲有講人是非

有d人可以全職炒股
但一完全停手或者贏唔夠數就支持唔到佢長期生活

但你本身咩都唔做被動收入已經可以財務自由
仲有額外閒錢可以比你去炒股而又唔會影響到你生活質素

係兩回事

第二種係我dream life

OP 以為炒股為生嘅人真係無撚嘢做

查實好多每日睇勁撚多書，學好撚多嘢。

有一定基礎先發跡

憨鳩鳩發達嘅人，獲得嘅財富來得快去得快

有幾多身家先做到咁既生活

呢三個月都過緊財務自由既生活！

3000萬net cash可以
當然多D更加好

當你唔駛日日返工，你住既地方選擇會多咗好多，價錢亦會平咗

其實搞得生意炒得股就註定無自由
除非係嗰D齋聽消息唔研究或者Silent partner
不過對於享受生活唔同人有唔同諗法嘅，有D人覺得忙先係生活，有D人中意食飽就訓訓飽就食呢

咁day trade法就唔叫財務自由啦
炒股同投資兩樣野黎

爸媽之前搞生意 退咗休成十年都無做過嘢
而家日日行下山，係屋企種下菜

咁多時間都唔睇書

我自己黎講：

早睡早起，做運動，注重飲食維持健康

玩，或者研究自己嘅興趣

留意同關心香港/世界大事, 成日好想幫有需要嘅人

不斷學習或者搵新事物去刺激自己

學習欣賞藝術

準時7點醒：睇匯市後出街做運動，做運動時聽下平時聽開既財演（Dr.Ng，Pierce Tam），間中去行山
早餐：大快活，老麥，茶記，心情好就飲茶
中午：睇書，練琴，再睇下個市，有時間去大學旁聽
午餐：大家樂，粥店，附近啲中價位西餐
晚上：TRPG跑團，寫劇本，同朋友出街，打機，中間搵時間睇下債市同匯市
晚餐：隨緣

週六日假期：抽個幾鐘檢討，搵啲時間做下義工同埋去圖書館睇書，去上興趣班進修自己

有錢人過簡單生活叫返樸歸真
窮人過簡單生活叫逼於無奈

個個都睇書 唔通個個都想睇書咩

尤其是澳洲嘅閱讀風氣唔濃厚，我幾乎無見過書店咁制

上網摷 ebook
免費
睇下咩國富論 小島經濟學

睇過，幾乎講得出嘅名書我都睇過，某程度黎講都係睇到無書好睇先唔再睇書，不過如果你中意睇經濟書嘅話，張五常嘅書係唔錯

同埋個人習慣就算睇漫畫都好都一定睇實體書，OP火影我都有成套喺屋企

起身無所事事 再訓係張床禁手機
禁到肚餓就去買早餐
食完就買下零食番屋企搵下電影或動畫睇
然後又上網睇下有咩買 check下訂左既玩具去到邊
到肚餓又去買野食 再行下商場睇下有咩好買
未有武肺之前間唔中會跑下步
然後夜晚等班放左工既朋友 一齊打機
日日都咁過
收租加daddy會比生活費

有冇奧派經濟學書推薦

The Skyscraper Curse: And How Austrian Economists Predicted Every Major Economic Crisis of the Last Century

幾年前就預言今年有經濟危機雖然無太大直接關係

何鴻燊又有冇興趣賭大細？
有錢就去做為乜想有錢嘅野，洗錢

咁洗米華做緊乜?

見神快拜

睇下連登，搵下燈神

3000萬cash +幾多層樓

睇到你話財務自由 我以為係咁

自然醒：訓多陣等食晏
中午：諗下有冇野想食 有就飛的去 否則係屋企附近求撚其搞掂
下午：屌女 打下機 睇書 打波 總之個人興趣野
晚餐：同食晏一樣
夜晚：再屌女/興趣野 做到眼訓先訓

攞可能會失去財務自由既風險去炒
我諗得賭撚夠膽做

失去財務自由
on9 你估人地會用黎炒牛熊呀

有3000萬cash 你唔駛有樓都得啦，當然生活唔會係富人生活，普通中產咁囉

留名睇鬥大

玩動物森友會
利申: 財自緊

文化水平低落，有財務自由都是浪費

可以凍飲加兩蚊

個時間表慘過做空姐，明星或者雞

對我黎講叫得做炒
個本金同benefits實唔細
唔影響財務自由嗰啲我會叫做小賭怡情

鍾意就take啲抽象學科，哲學佛學，歴史政治。

做下義工幫下人。

股票平就買啲，過下手癮。

跑步游水行山玩帆船。

去細路嘅家長日。

上網睇啲on9仔呢排興乜on9嘢。

坐姐姐大脾

幾多歲?

竹 我都差唔多，途下機河

不嬲財務自由係一個option
同你做人有冇夢想冇關係
Jeff Bezos 大撚把錢 點解仲要做ceo
Bill Gates 點解仲要咁落力幫人
Elon Musk 賣左paypal已經退得休 點解仲要搞火箭搞電動車
自己馬斯洛三角最頂層唔係個個都知係咩
好多人係追求財務自由既同時已經搵到，果樣野係冇糧出都會做既野（夢想/熱情/成就），自唔自由已經唔重要，自由只是個option
一句講哂唔知做緊乜/想要咩既人有自由同個廢老冇分別

都要睇住班下屬唔好比獲自己狽嘅

番工

財務自由唔等於過住乜都唔做、遊手好閒嘅生活

我幻想如果我唔需要返工，我諗我hea左一個月之後，就會忍唔住搵啲野俾自己做吓

炒散識咗個朋友
佢朝早炒港股、夜晚炒美股
中間段時間去戲院睇戲